［好名］台灣醫生建議 將武漢肺炎定名為 WARS

Icu醫生陳志金

近來新興呼吸道傳染病，會用英文字母的縮寫，讓大家比較好記，例如：
【SARS 】嚴重急性呼吸道症候群Severe Acute Respiratory Syndrome

【MERS 】中東呼吸道症候群
Middle East Respiratory Syndrome

武漢的「不明肺炎」，到現在都還沒有一個正式名稱，個人覺得，應該來命個名，讓媒體報導更明確，讓民眾更瞭解～

我想到兩個名稱：
1.【CARS】中國急性呼吸道症候群
China Acute Respiratory Syndrome
這個字雖然小學生都認識，不過，不太好，原因有二：
一、這樣對SARS不公平，為什麼SARS當初它就不能用國名？畢竟人家是第一個耶！
二、如果國名現在就被用了，那以後再出現的，要怎麼辦？畢竟再出現的機率可不小啊！

#真心覺得_上次叫SARS對香港不公平
因為SAR剛好是香港「特別行政區」Special Administrative Region的縮寫，這樣很容易讓人以為SARS起源於香港，實際上是廣東！

2.【WARS】武漢急性呼吸道症候群 Wuhan Acute Respiratory Syndrome
所以，還是用地名好了！這樣很好記，畢竟他們都很喜歡把「戰爭」掛在嘴邊！我是說 #防疫視同作戰啦！

不過，還是要有一個通俗一點的名字，讓民眾比較好記，對比上次SARS的「非典」，或許可以叫【非非典】Atypically Atypical Pneumonia，那麼，下一個就可以叫「非非非典」了！

#誠心希望這一波的疫情_可以很快平熄下來_這場戰役可以不必開打！

雖然不知道專家們會怎麼命名，但是
#我們都不能輕忽！
#台灣一定要守住_上次的SARS代價太大了
#像守住豬瘟一樣_守護台灣！

#別忘了現在是流感的流行期_不管有沒有去武漢_大家都必須做好個人衛生
#勤洗手_戴口罩
#全力防守流感！

好的 轉推呢個

中國肺炎

支持 武漢肺炎

武漢肺炎 WARS

Wars😂😂😂 this means wars

This is Wars B-La-Ke

Wars that’s what it means

prepare for wars

Fight for WARS

識玩

They started WARS

if u want peace, prepare for WARS

wars wars never change

叫武肺咪得

支那瘟疫

推 WARS

WARS

畢竟他們都很喜歡把「戰爭」掛在嘴邊

Wuhan Acute Respiratory Syndrome = WARS
China Acute Respiratory Syndrome = CARS

華屋wars

華屍

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

支那肺炎 cars 🚗

支肺炎

中國肺炎
#ChinesePneumonia

推呢個名
大家快d改口傳開去

CARS

推

支氣管炎啲 friend?

g持 WARS

btw好鍾意台灣人可愛嘅寫作風格

中國肺炎 WARS

WARS

Chinese New Year gift to the world 2020

武漢肺炎 好過 中國肺炎
一嘢就用咗中國個名,之後其他疫症點命名好

Wars

窩屎

武漢肺炎

G持

岩
源源不絕

Wars never changes

CARS
China

This mean WARS!

#WARS

WARS
好名

世界大戰病

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想體力升級/心態提升為民請命手足參考
補師我要幫全世界身心升level
入黎補補正能量調整心態
個人夠正能量先頂到落去

兄弟爬山 各做所長
若要勝利 必須備戰
營養＋運動 身心態度同樣重要

和理勇武強身強心飲食入門：

自衞隊身體質素＆勇氣全世界都大有必要
香港人 only you can change yourself
未來嘅希望由我地做起

Step 9.建立自信 增肌增體能
同敵人對抗 除左夠體能
最緊要隨時作戰救人心態
並不容許你食花生
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎做應該做嘅事
🔥要增肌/提神/搵工/調理身體自己埋位學
🍳訂好目標 全力以赴

利申：健康教練
啱嘅就聽下 唔啱聽我都唔會覆你
重點係大家Build up自信＋能耐大返對家

全民認真
依家風頭火勢 好多五毛
不分化 不割蓆 團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 大返佢地

永續健康身心 長期抗爭致勝
營養/心態歡迎搵我幫手
教完大家要做
香港需要你
有需TG 唔問名
幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
支持升級黃圈 培訓人才人人出資資助小朋友就業
免費同收費我都做 支持黃圈返正價出錢幫人
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
Build up 自己自信 無狗敢搞你
如果你期望唔出付就會有結果
請你離開

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

Wowowwooo

「畢竟他們都很喜歡把「戰爭」掛在嘴邊」

2020武統台灣

留名等睇口交部：外國勢力借機詆毀中國，損害14億人感情，居心叵測

Push

支那wars

[金融中心反擊戰]
文宣組 /舉牌/噴字/國際戰線手足，請你們準備最新字句和圖片、 我們務必要登上各地財經版頭條
我們要針對四大類人； 世界各地的律師、股東、基金持有人、當地選民

1、美/歐/日律師們，你們發達了，即時告知客戶們，控告銀行或基金經理投資中國， 因為完全缺乏透明度， 黑箱作業根本長期損害著投資者利益， 知情不報有違規之嫌。

2、擁有銀行股票的股東或基金持有人，必須要求銀行和基金經理對中國貸款極多擔保物/極高利息回報

3、 債務堆積如山的中國就是龐氏計劃； 沒有新債支持、舊債就即時爆煲。各地選民請質問議員/總統候選人，為何仍投資邪惡又不能還款的中國

To save Hong Kong , Stop all loans to China！
Loan to China only after HK Referendum！

Push this

推呢個

wars.....wars never changes........

Guts

wars

#中国肺炎 #WARS

Xi: A China WARS story

P

They pass the law,
they start the WARS....

SARS叫沙士 WARS叫無限之戰

有冇人識整meme

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 11 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人 濫捕濫殺

中国向世界輸出WARS

高汁

加埋chi - na

This is WARS

WARS 戰爭開端
粵音應該讀「嘩屎」「華士」？

tui

China bring Wars to the world

武漢呼吸綜合症 WARS

中國出產 必定仆街
g持等全世界都知係支那武漢出產

支持叫做WARS

咁讀嘩定喎？

WWIII前席WARS

好名

其實有骨講埋大選
台灣加油

They start the war with WARS.

推

We are at WARS

全部人同我去 google search 「武漢 肺炎 WARS」

病菌表示 : 病菌都要送中

war is peace

612 721 811 831 101 1111 1112 1116 1118

a a ron

Twitter push

打撚到黎喇

畢竟再出現的機率可不小啊！

一鑊屎

正名WARS
厲害了中蟈 連瘟疫都自主研發 超英趕美

笑死

啊又幾好笑

Tui

SARS 沙士
WARS 武士

災難戰爭

但我鍾意叫中國肺炎

cars好d

WOZ? 我真係恭喜你呀

絕地武士

De nice

we are in WARS

支那肺炎

CARS

個名好特登
好似想打中国咁

見到有啲新聞已經用緊

1.【CARS】中國急性呼吸道症候群
China Acute Respiratory Syndrome
這個字雖然小學生都認識，不過，不太好，原因有二：
一、這樣對SARS不公平，為什麼SARS當初它就不能用國名？畢竟人家是第一個耶！
二、如果國名現在就被用了，那以後再出現的，要怎麼辦？畢竟再出現的機率可不小啊！

Wars!

WARS
禍事

WARS is coming

支那肺炎2020
CARS MMXX

絕命武士

幫手推

醫生改係唔同d

武漢急性呼吸道症候群 from China

Chi-NARS?

up

支那急性呼吸道症侯群
CARS

武漢肺炎WARS

要正名呀屌佢老味！
上次屈撚咗做SARS， 全世界以為香港係源頭！

點解2003年沙士香港有299人死亡？而新加坡得33人？差唔多十倍呀仆你個街！

因為當年個仆街政府草菅人命，冇一早隔離大陸病人！

咁你信唔信依家呢個政府會話俾你知真相？佢咁驚經濟差，仲會提你帶口罩？佢就係唔想人人帶口罩！

你諗吓，假設你喺大陸中咗招，知道喺大陸好大機會死，而死咗官方都唔會認，咁你又知道香港醫生好犀利，咁你會點做？

俾我就會先搭車去深圳，再落嚟香港，咁你個海關唔通每個大陸人都檢疫咩？仲係靠人自願申報？你都戇鳩鳩嘅！

同埋，你真係信大陸淨係武漢出事？唔會由武漢spread去其他省份？

為求自保，出街帶口罩啦

要一人行一步，防止社區爆發呀

，

道可道 非常道
典可典 非非典

爭咩呀，中國武漢肺炎

world war

Make Love, No WARS

就呢個名

WARS BEGIN

中國武漢肺炎 WARS

the war is coming

星級肺炎

Nice

非非非典幾好笑

【第廿壹期牆紙】 2020·願

FB :
TG :

中國肺炎
非非典型肺炎